[
  {
    "id": "1001",
    "question": "Na kom skriptnom jeziku je jQuery napisan? ",
    "answers": [
      "JavaScript",
      "C++",
      "C#",
      "VBScript"
    ],
    "correctAnswer": "JavaScript"
  },
  {
    "id": "1002",
    "question": "jQuery je JSON biblioteka.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Netačno"
  },
  {
    "id": "1003",
    "question": "jQuery olakšava upotrebu JavaScript-a na veb stranici.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "1004",
    "question": "Da li je jQuery biblioteka otvorenog ili zatvorenog koda? ",
    "answers": [
      "Otvorenog koda",
      "Zatvorenog koda"
    ],
    "correctAnswer": "Otvorenog koda"
  },
  {
    "id": "1005",
    "question": "jQuery ne podržava CSS3 selektore.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Netačno"
  },
  {
    "id": "1006",
    "question": "Koji od sledećih znakova predstavlja prečicu za jQuery? ",
    "answers": [
      "#",
      "&",
      "%",
      "$"
    ],
    "correctAnswer": "$"
  },
  {
    "id": "1007",
    "question": "jQuery je JavaScript biblioteka.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "1008",
    "question": "Sintaksa $(selector).action() koristi se za selektovanje HTML elemenata",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "1009",
    "question": "Koji jQuery metod se koristi da se sakrije selektovani element?",
    "answers": [
      "hidden()",
      "hide()",
      "display(none)",
      "visible(false)"
    ],
    "correctAnswer": "hide()"
  },
  {
    "id": "1010",
    "question": "Metode JQuery-ja su najčešće unutar document ready događaja.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "1011",
    "question": "Metoda .toggle() služi za naizmenicno sakrivanje i otkrivanje elemenata na stranici",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "1012",
    "question": "Metoda .fadeln() služi za animirano prikazivanje elementa na stranici.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "1013",
    "question": "Metoda .remove() briše selektovani element i sve njegove podređene elemente(child) iz DOM-a. ",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "1014",
    "question": "Koju metodu koristimo za prikazivanje sakrivenih ili tek kreiranih elemenata na stranici?",
    "answers": [
      ".show()",
      ".append()",
      ".attr()",
      ".html()"
    ],
    "correctAnswer": ".show()"
  },
  {
    "id": "1015",
    "question": "Koju metodu koristimo za čitanje ili upisivanje vrednosti CSS svojstva nekog elementa na stranici?",
    "answers": [
      ".add()",
      ".css()",
      ".toggleClass()",
      ".hasClass()"
    ],
    "correctAnswer": ".css()"
  }
]